https://img.pravda.com/images/doc/0/0/up-logo.jpg Українська правда https://www.pravda.com.ua Українська правда https://www.pravda.com.ua Росія атакувала енергетику: запустила по Україні понад 100 ракет і близько 100 "Шахедів" – Зеленський https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471933/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:55:16 +0300 Уночі та вранці 26 серпня російські окупанти атакували цивільну та енергетичну інфраструктуру України, застосувавши понад 100 ракет та близько 100 ударних дронів типу "Шахед". Джерело: президент України Володимир Зеленський у Telegram Пряма мова Зеленського: "Це був один з найбільших ударів - комбінований. <p>Уночі та вранці 26 серпня російські окупанти атакували цивільну та енергетичну інфраструктуру України, застосувавши понад 100 ракет та близько 100 ударних дронів типу "Шахед".</p> <p><strong>Джерело</strong>: президент України Володимир Зеленський у Telegram</p> <p><strong>Пряма мова Зеленського:</strong> "Це був один з найбільших ударів &ndash; комбінований. Більше сотні ракет різних типів та близько сотні "Шахедів". І як більшість попередніх російських ударів, цей такий же підлий, націлений на критичну цивільну інфраструктуру. По більшості наших регіонів, від Харківщини та Києва до Одеси і західних областей. На жаль, є загиблі. Мої співчуття всім рідним та близьким. Є десятки поранених &ndash; усім надається необхідна допомога".</p> <p><strong>Деталі:</strong> За словами президента, є багато пошкоджень в енергетиці. Водночас він підкреслив, що всюди вже тривають відновлювальні роботи &ndash; ремонтні бригади працюватимуть цілодобово і електрику мешканцям повернуть.</p> <p>"Путін собі не зраджує: це хвора істота &ndash; всім уже давно зрозуміло. Але так само зрозуміло: він може робити тільки те, що світ йому дозволяє робити. Слабкість, недостатність рішень у відповідь живить терор", &ndash; наголосив президент.</p> <p>Він додав, що "кожен лідер, кожен наш партнер знає, які сильні рішення потрібні, щоб усю цю війну припинити, і припинити справедливо".</p> <p>"Не може бути в Україні обмежень у далекобійності, коли в терористів немає таких обмежень. Не може бути в захисників життя обмежень у зброї, коли Росія використовує і власну зброю всіх типів, і "Шахеди", і балістику з Північної Кореї. Америка, Британія, Франція, інші партнери мають силу, щоб допомогти нам зупинити терор. Потрібні рішення", &ndash; підсумував Зеленський.</p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471933/ Першопроходець, топ-пік легендарного драфту, роль Майка Фрателло: український слід в НБА https://champion.com.ua/ukr/basketball/ukrajinskiy-slid-v-nba-pershoprohodec-volkov-ta-toppik-legndarnogo-draftu-potapenko-1008815/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:54:23 +0300 https://champion.com.ua/ukr/basketball/ukrajinskiy-slid-v-nba-pershoprohodec-volkov-ta-toppik-legndarnogo-draftu-potapenko-1008815/ На одному з найбільших НПЗ в Росії пролунав вибух і почалася пожежа https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471932/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:49:46 +0300 На Омському нафтопереробному заводі "Газпром нєфті" в Росії стався вибух і виникла пожежа. Джерело: російський "Інтерфакс" із посиланням на прес-службу заводу Деталі: На самому заводі повідомили, що загоряння "під контролем". <p>На Омському нафтопереробному заводі "Газпром нєфті" в Росії стався вибух і виникла пожежа.</p> <p><strong>Джерело: </strong>російський "<a href="https://www.interfax.ru/russia/978116">Інтерфакс</a>" із посиланням на прес-службу заводу</p> <p><strong>Деталі: </strong>На самому заводі повідомили, що загоряння "під контролем".</p> <p>"Автоматичною системою безпеки заводу зафіксовано загоряння технологічного обладнання. Засоби автоматизованого пожежогасіння, що спрацювали, і пожежна служба оперативно локалізують загоряння", - повідомили на заводі, додавши, що він працює в штатному режимі.</p> <p>Водночас в мережі публікують фото і відео пожежі на НПЗ. Окремі Telegram-канали повідомили, що пожежі передував потужний вибух.&nbsp;</p> <p>Омський НПЗ "Газпром нафти" забезпечує нафтопродуктами внутрішній російський ринок, поставки з заводу також ідуть до Казахстану. Виробничі потужності - 21,6 млн тонн нафти на рік і 1,2 млн тонн стабільного газового конденсату. Глибина переробки на підприємстві досягає 100%, вихід світлих нафтопродуктів - понад 80%. Це один із найбільших НПЗ в Росії.</p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471932/ Працівницю Львівської ОВА звільнили за непристойний жест під час акції: жінка пояснила поведінку https://life.pravda.com.ua/society/u-lvovi-pracivnicya-ova-pokazala-seredniy-palec-na-prohannya-vstati-pid-chas-gimnu-chim-vse-zakinchilo-303351/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:45:51 +0300 https://life.pravda.com.ua/society/u-lvovi-pracivnicya-ova-pokazala-seredniy-palec-na-prohannya-vstati-pid-chas-gimnu-chim-vse-zakinchilo-303351/ ППО досі полює на "Шахеди": в низці областей триває повітряна тривога https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471930/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:43:39 +0300 В низці регіонів України, включно зі столицею, станом на полудень 26 серпня досі триває повітряна тривога через загрозу ворожих дронів-камікадзе. Джерело: мапа тривог, Повітряні сили ЗСУ в соцмережах Деталі: Станом на 12. <p>В низці регіонів України, включно зі столицею, станом на полудень 26 серпня досі триває повітряна тривога через загрозу ворожих дронів-камікадзе.</p> <p><strong>Джерело:</strong> мапа тривог, Повітряні сили ЗСУ в соцмережах</p> <p><strong>Деталі:</strong> Станом на 12.30 повітряники попереджають про рух ударних БпЛА:</p> <ul> <li>кілька груп ударних БпЛА на Київщині, в районі Білої Церкви та Василькова,</li> <li>БпЛА на півночі Черкащини,</li> <li>"Шахед" на півдні Полтавщини, рухаються вздовж русла Дніпра на Кременчук,</li> <li>"Шахед" на Сумщині, курсом на північ,</li> <li>на Харківщині курсом на Харків.</li> </ul> <p>Активність ворожих розвідувальних БпЛА спостерігається вздовж лінії фронту на Херсонщині, Запоріжжі, Донеччині, Харківщині та Чернігівщині.</p> <p>За даними "Суспільного", вибухи чути в <a href="https://t.me/suspilnenews/37372" target="_blank">Кривому Розі </a>та на<a href="https://t.me/suspilnenews/37371" target="_blank"> Черкащині</a>.</p> <p><strong>Що передувало:</strong>&nbsp;В ніч на 26 серпня Росія запустила по Україні кілька десятків дронів-камікадзе типу "Шахед". Вранці ворог вдарив ще й крилатими ракетами та балістикою.&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471882/" target="_blank">Вибухи лунали</a>&nbsp;в Києві, Луцьку, Запоріжжі, Одесі, Харкові та інших містах.</p> <p>Наслідки комбінованої атаки противника уточнюються.</p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471930/ Нацбанк зміцнив курс гривні: долар та євро здешевшали https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718469/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:40:20 +0300 https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718469/ В Україні запрацює електронна черга для отримання ендопротезів: що це змінить https://life.pravda.com.ua/health/v-ukrajini-zaprovadzhuyut-elektronnu-chergu-dlya-otrimannya-endoproteziv-303356/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:30:36 +0300 https://life.pravda.com.ua/health/v-ukrajini-zaprovadzhuyut-elektronnu-chergu-dlya-otrimannya-endoproteziv-303356/ Окупанти ударили по підприємству на Харківщині: 1 загиблий, 2 поранені https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471925/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:25:02 +0300 Одна людина загинула та ще дві дістали поранення у результаті російського удару по Ізюмському району Харківської області. Джерело: голова ОВА Олег Синєгубов у Telegram Пряма мова Синєгубова: "Внаслідок ракетного удару по цивільному підприємству Ізюмському району загинув чоловік. <p>Одна людина загинула та ще дві дістали поранення у результаті російського удару по Ізюмському району Харківської області.</p> <p><strong>Джерело:</strong> голова ОВА Олег Синєгубов у <a href="https://t.me/synegubov/10840" target="_blank">Telegram</a></p> <p><strong>Пряма мова Синєгубова:</strong> "Внаслідок ракетного удару по цивільному підприємству Ізюмському району загинув чоловік. Ще дві людини отримали поранення".</p> <p><strong>Деталі:</strong> Також, за його словами, зафіксоване влучання по Немишлянському району Харкова (минулося без постраждалих) і влучання ракетою Х-22 було по с. Олексіївка&nbsp;Лозівського району (горіла трава на площі 1 га, дані про постраждалих не надходили).<br /> <br /> У селі Першотравневе&nbsp;Красноградського району окупанти пошкодили об&rsquo;єкт інфраструктури.</p> <p><strong>Передісторія:</strong></p> <ul> <li>Раніше Повітряні сили повідомили про те, що&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471881/" target="_blank">окупанти запустили ракети по території України</a>, також писали, що Росія підняла у повітря 6 дальніх стратегічних бомбардувальників-ракетоносців Ту-22М3.&nbsp;У соцмережах повідомляють про вибухи у Харкові, Кривому Розі, Вінниці.</li> <li>У Києві, Луцьку працювала ППО,&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471882/" target="_blank">вибухи лунали в Харкові, Запоріжжі, Одесі</a>&nbsp;та інших містах.&nbsp;</li> <li>У результаті російського комбінованого удару по Україні у місті Луцьк, що на Волині,<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471884/" target="_blank">&nbsp;пошкоджений багатоквартирний будинок</a>&nbsp;та&nbsp;&nbsp;об&rsquo;єкт інфраструктури,<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471888/" target="_blank">&nbsp;одна людина загинула.</a></li> <li>Також російські війська поцілили по промисловому об&rsquo;єкту у Полтавській області, там<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471880/" target="_blank">&nbsp;5 людей дістали поранення.</a></li> <li>Відомо про&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471891/" target="_blank">одного загиблого&nbsp;</a>у&nbsp;Дніпропетровській області і&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471901/" target="_blank">про одного</a>&nbsp;у Запорізькій області.</li> <li>Внаслідок масованої російської повітряної атаки РФ є пошкодження інфраструктурних об&rsquo;єктів та&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471907/" target="_blank">потерпілий у Київській області.</a></li> <li>Прем'єр-міністр Денис Шмигаль повідомив, що внаслідок повітряного нападу Російської Федерації 26 серпня&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471910/" target="_blank">постраждали 15 областей України.</a></li> <li>Станом на 11:00 повідомлялося, що від російського удару<strong>&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471914/" target="_blank">загинули 4 людини</a></strong><a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471914/" target="_blank">&nbsp;</a>(по одній у Луцьку, на Запоріжжі, Дніпропетровщині та Житомирщині) і щонайменше&nbsp;<strong>12 осіб дістали поранення</strong>&nbsp;(5 у Полтавській області, по 1 у Луцьку,&nbsp;Київській&nbsp;та Дніпропетровській області та 4 в Одеській області).</li> </ul> <p></p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471925/ ДБР підтвердило, що нардеп Дмитрук виїхав з України нелегально: мандата його поки не позбавлять https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471923/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:24:59 +0300 У Державному бюро розслідувань підтверджують, що народний депутат Артем Дмитрук незаконно перетнув кордон на Одещині і потрапив у Молдову. Джерело: радниця з питань комунікацій ДБР Тетяна Сапьян та перший заступник голови парламентського комітету з питань регламенту та депутатської етики нардеп від "Батьківщини" Сергій Євтушок в ефірі національного телемарафону Пряма мова Сапьян: "Наразі можемо говорити, що встановлено, що дійсно чинний народний депутат перетнув незаконно і нелегально державний кордон. <p>У Державному бюро розслідувань підтверджують, що народний депутат Артем Дмитрук незаконно перетнув кордон на Одещині і потрапив у Молдову.</p> <p><strong>Джерело:</strong> радниця з питань комунікацій ДБР Тетяна Сапьян та перший заступник голови парламентського комітету з питань регламенту та депутатської етики нардеп від "Батьківщини" Сергій Євтушок в ефірі національного телемарафону</p> <p><strong>Пряма мова Сапьян</strong>: "Наразі можемо говорити, що встановлено, що дійсно чинний народний депутат перетнув незаконно і нелегально державний кордон. Ці факти вже встановлені. Якщо говорити про підозру щодо незаконного перетину кордону і депутату безпосередньо, і іншим особам, які, можливо, були причетні до цього правопорушення, поки що зарано".</p> <p><strong>Деталі:</strong> Представниця ДБР зазначила, що дійсно розслідування по Дмитруку велося вже довший час, але вона нагадала, що підозру народним депутатам підписує генеральний прокурор. За даними "Української правди", йдеться про епізод із <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2023/10/5/7422788/" target="_blank">бійкою в центрі Києва в 2023 році</a> та про епізод із нападом на правоохооронця та спробою заволоіти його зброєю, про який раніше офіційно не повідомлялося.</p> <p>В свою чергу нардеп Євтушок нагадує, що наразі законних підстав позбавити Дмитрука &ndash; немає.</p> <p><strong>Пряма мова Євтушка</strong>: "В цій конкретній ситуації є ряд підстав, визначених Конституцією України, законом України, якими можна позбавляти народного депутата повноважень. Серед підстав - вирок суду, якого станом на сьогодні по Дмитруку ще немає, позбавлення громадянства України, якщо є подвійне громадянство (це повноваження президента України), смерть чи &nbsp;власна заява (про складання мандата &ndash;ред.). Станом на сьогодні таких підстав немає".</p> <p><strong>Деталі:</strong> При цьому Євтушок висловив упевненість: якщо зявиться вирок суду, то "парламент очевидно виконає свою місію та позбавить повноважень цього народного депутата".</p> <p><strong>Передісторія:</strong></p> <ul> <li>Як повідомили УП джерела у правоохоронних органах, позафракційний народний депутат Артем Дмитрук, який в Україні захищав церкву Московського патріархату, 24 серпня&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/25/7471809/">незаконно виїхав за кордон до Молдови, звідки вирушив далі - в Італію.</a></li> <li>Генеральний прокурор Андрій Костін 25 серпня повідомив про&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/25/7471823/" target="_blank">підозру цьому чинному народному депутату</a>&nbsp;України в участі у нападах на громадян, у тому числі правоохоронця, замаху на викрадення вогнепальної зброї тощо.</li> <li>Правоохоронці також&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/25/7471828/" target="_blank">відкрили кримінальне провадження</a>&nbsp;за ч. 3 ст. 332 КК України (незаконне переправлення осіб через державний кордон України).</li> <li>В Одесі&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/25/7471843/" target="_blank">працює слідчо-оперативна група</a>&nbsp;Державного бюро розслідувань, яка проводить слідчі дії в кримінальному провадженні щодо незаконного виїзду за кордон Дмитрука.</li> <li>Президент Володимир Зеленський заявив, що у понеділок 26 серпня збере нараду керівників правоохоронних органів та ще низки структур щодо <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/25/7471850/" target="_blank">зрадників і їхньої втечі з України</a>.</li> </ul> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471923/ Після масованої атаки РФ по Україні у Молдові почались перебої в енергосистемі https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471924/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 12:24:40 +0300 Молдовський оператор Moldelectrica повідомив про перебої в енергосистемі у зв'язку з ранковою атакою РФ по українській критичній інфраструктурі, але не очікує серйозних проблем. Джерело: "Європейська правда" з посиланням на Newsmaker, що наводить оголошення пресслужби компанії Деталі: Moldelectrica оголосила про перебої в енергосистемі спільного блоку Україна-Молдова внаслідок ранкової повітряної атаки РФ на українську інфраструктуру. <p>Молдовський оператор&nbsp; Moldelectrica повідомив про перебої в енергосистемі у зв&rsquo;язку з ранковою атакою РФ по українській критичній інфраструктурі, але не очікує серйозних проблем.</p> <p><strong>Джерело: </strong>"<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/08/26/7192815/">Європейська правда</a>" з посиланням на Newsmaker, що наводить оголошення пресслужби компанії</p> <p><strong>Деталі:</strong> Moldelectrica оголосила про перебої в енергосистемі спільного блоку Україна-Молдова внаслідок ранкової повітряної атаки РФ на українську інфраструктуру.</p> <p>"Зараз ситуація під контролем. У нас достатньо місцевої генерації, щоб впоратися з незначними перебоями", &ndash; заявили у компанії.&nbsp;</p> <p>Нагадаємо, Польща знову&nbsp;<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/08/26/7192798/"><strong>піднімала військову авіацію</strong></a>&nbsp;під час масованої ракетної атаки РФ вранці 26 серпня.&nbsp;</p> <p>На цей час відомо про щонайменш&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471914/"><strong>чотирьох загиблих та 11 поранених</strong></a>&nbsp;у різних областях.</p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471924/ Литва закупить дрони на 8 млн євро у місцевих виробників для себе та України https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471918/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:51:25 +0300 Литовське Агентство оборонних ресурсів закуповує дрони у п'яти місцевих виробників на суму 8 млн євро. Джерело: "Європейська правда"; заява міністра оборони Литви Лаурінаса Кащюнаса, яку цитує Delfi Деталі: Як зазначено, закуплені дрони передадуть литовській армії та Збройним силам України. <p>Литовське Агентство оборонних ресурсів закуповує дрони у п'яти місцевих виробників на суму 8 млн євро.</p> <p><strong>Джерело: </strong>"<a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/08/26/7192809/">Європейська правда</a>"; заява міністра оборони Литви Лаурінаса Кащюнаса, яку цитує Delfi</p> <p><strong>Деталі: </strong>Як зазначено, закуплені дрони передадуть литовській армії та Збройним силам України.</p> <p>Агентство оборонних ресурсів підписало контракти з п'ятьма литовськими компаніями: Dangolakis, RSI Europe, Ltmiltech, Granta Autonomy і Unmanned Defense Systems.</p> <p>Литовській армії буде поставлено понад 2,3 тисячі FPV-дронів за 3 млн євро, а Збройним силам України&nbsp;&ndash; майже 5 тисяч дронів того ж типу за 5 млн євро.</p> <p>Дрони як для України, так і для литовської армії закуповують з усім додатковим приладдям, обладнанням і навчанням, необхідним для запуску та управління.</p> <p>"Ми прагнемо заохочувати виробництво дронів і антидронів у Литві... Випробування, які відбулися в Україні, і підписання договорів&nbsp;&ndash; це величезний імпульс і значущий крок для наших виробників дронів. Ця закупівля, безсумнівно, пов'язана з основоположними інтересами національної безпеки",&nbsp;&ndash; сказав Кащюнас.</p> <p>Планується, що перші дрони будуть доставлені в Україну наприкінці вересня цього року. Усі дрони будуть доставлені як Збройним силам України, так і литовській армії до кінця цього року.</p> <p>Раніше&nbsp;прем'єр-міністерка Литви Інгріда Шимоніте анонсувала&nbsp;<strong><a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/08/24/7192744/">новий пакет військової допомоги</a></strong>&nbsp;з комплексами ППО та іншим обладнанням, який має надійти в Україну до початку вересня.</p> <p>Крім того, у серпні під Києвом відбулися повторні&nbsp;<strong><a href="https://www.eurointegration.com.ua/news/2024/08/7/7191692/">випробування бойових безпілотників</a></strong>&nbsp;литовського виробництва в прифронтових умовах.</p> <p>Ці випробування були організовані для того, щоб Україна могла обрати продукцію, яка найкраще відповідає потребам українських військових.</p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471918/ У Чорному морі загорілися всі "вишки Бойка" - ЗМІ https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718463/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:50:53 +0300 https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718463/ Урсу став першою ракеткою України https://champion.com.ua/ukr/tennis/tenisist-vadim-ursu-vpershe-stav-pershoyu-raketkoyu-ukrajini-1009010/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:46:57 +0300 https://champion.com.ua/ukr/tennis/tenisist-vadim-ursu-vpershe-stav-pershoyu-raketkoyu-ukrajini-1009010/ Російські НПЗ у серпні рекордно наростили експорт мазуту – росЗМІ https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718464/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:40:01 +0300 https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718464/ На 8 добу пожежі на нафтобазі в Ростовській області виник новий осередок вогню https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471915/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:25:13 +0300 На нафтобазі в Пролетарську в неділю 25 серпня виник новий, четвертий осередок пожежі: вогонь перекинувся на цистерни в західній частині бази. Джерело: російська служба "Радіо Свобода" Деталі: Видання проаналізувало супутниковий знімок, зроблений о 14. <p>На нафтобазі в Пролетарську в неділю 25 серпня виник новий, четвертий осередок пожежі: вогонь перекинувся на цистерни в західній частині бази.</p> <p><strong>Джерело</strong>: російська служба "<a href="https://t.me/radiosvoboda/67168" target="_blank">Радіо Свобода</a>"</p> <p><strong>Деталі:</strong> Видання проаналізувало супутниковий знімок, зроблений о 14.41 за місцевим часом у неділю. Вогонь дійшов до четвертого з лівого боку ряду резервуарів. За однією з версій російських телеграм-каналів, у цій частині нафтобази може зберігатися вибухонебезпечний гас.</p> <p>Нафтобазу "Кавказ" Росрезерву поруч із містом Пролетарськ Ростовської області <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/18/7470862/" target="_blank">атакували українські безпілотники 18 серпня</a>. Ще один удар, за непідтвердженими даними, було завдано вже після початку пожежі, 23 серпня.</p> <p>За даними російських ЗМІ, під час спроб загасити вогонь постраждали десятки пожежників. Дим від вогню простягається в небі на 60 з гаком кілометрів, але влада Ростовської області каже, що загрози для здоров'я людей і погіршення показників якості повітря не зафіксовано.</p> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471915/ Уряд провалив доручення Зеленського про захист енергооб'єктів – Шкіль https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718461/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:24:41 +0300 https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718461/ На Дніпропетровщині лунали вибухи: є загиблий, одну людину врятували з-під завалів https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471891/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:23:38 +0300 Росіяни вранці 26 серпня атакували Дніпропетровську область, наразі відомо про одного загиблого. Джерело: голова ОВА Сергій Лисака у Telegram Пряма мова Лисака: "Вранці агресор масовано атакував область. <p>Росіяни вранці 26 серпня атакували Дніпропетровську область, наразі відомо про одного загиблого.</p> <p><strong>Джерело:</strong> голова ОВА Сергій Лисака у <a href="https://t.me/dnipropetrovskaODA/15507" target="_blank">Telegram</a></p> <p><strong>Пряма мова Лисака:</strong> "Вранці агресор масовано атакував область. Вибухи пролунали у Дніпровському та Криворізькому районах&hellip; Попередньо, є один загиблий, 69-річний чоловік".</p> <p><strong>Деталі:</strong> Також, за словами голови ОВА, сталося кілька займань. Зокрема, горить дачний будинок.&nbsp;&nbsp;</p> <div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/c/8/c85a036-dnipropetrovska1300.jpg" /> <div class="image-box__caption">Наслідки російського удару по Дніпропетровщині 26 серпня</div> <div class="image-box__author">Фото ДСНС</div> </div> <p><strong>Оновлено:</strong> Пізніше Лисак додав, що <strong>з-під завалів дачного будинку у Дніпровському районі дістали живого чоловік</strong>а &ndash; йому надають необхідну меддопомогу.&nbsp;</p> <div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/f/c/fc93008-dnipropetrovska1.jpg" /> <div class="image-box__caption">Рятувальна операція&nbsp;</div> <div class="image-box__author">Фото ДСНС</div> </div> <p>За попередніми даними, у регіоні зруйновані 2 та пошкоджені близько 10 будинків і господарська споруда.&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p> <div class="image-box image-box_center" style="max-width: 690px;"><img alt="&nbsp;" src="//img.pravda.com/images/doc/0/c/0c89f9d-dnipropetrovska2.jpg" /> <div class="image-box__caption">Наслідки російського удару по Дніпропетровщині 26 серпня</div> <div class="image-box__author">Фото ДСНС</div> </div> <p><strong>Передісторія:</strong></p> <ul> <li>Раніше Повітряні сили повідомили про те, що&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471881/" target="_blank">окупанти запустили ракети по території України</a>, також писали, що Росія підняла у повітря 6 дальніх стратегічних бомбардувальників-ракетоносців Ту-22М3.&nbsp;У соцмережах повідомляють про вибухи у Харкові, Кривому Розі, Вінниці.</li> <li>У Києві, Луцьку працювала ППО,&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471882/" target="_blank">вибухи лунали в Харкові, Запоріжжі, Одесі</a>&nbsp;та інших містах.</li> <li>У результаті російського комбінованого удару по Україні у місті Луцьк, що на Волині,<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471884/" target="_blank">&nbsp;пошкоджений багатоквартирний будинок</a>&nbsp;та&nbsp;&nbsp;об&rsquo;єкт інфраструктури,<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471888/" target="_blank">&nbsp;одна людина загинула.</a></li> <li>Також російські війська поцілили по промисловому об&rsquo;єкту у Полтавській області, там<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471880/" target="_blank"> 5 людей дістали поранення.</a></li> </ul> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471891/ У Запорізькій області виникла пожежа на об'єкті енергоінфраструктури https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718462/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:20:19 +0300 https://www.epravda.com.ua/news/2024/08/26/718462/ Українські класи в Естонії поступово зникають: батьки все більше віддають перевагу місцевій освіті https://life.pravda.com.ua/society/v-estonskih-shkolah-postupovo-znikayut-klasi-dlya-ukrajinskih-ditey-303355/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:15:39 +0300 https://life.pravda.com.ua/society/v-estonskih-shkolah-postupovo-znikayut-klasi-dlya-ukrajinskih-ditey-303355/ Російська атака: в різних областях уже 5 загиблих, щонайменше 17 поранених https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471914/ Новини Українська правда Mon, 26 Aug 2024 11:14:51 +0300 У результаті російської комбінованої атаки у Житомирській області загинула жінка, на Одещині - 7 поранених, серед яких 2 дітей; загалом відомо, що окупанти убили 5 цивільних: по одній людині у Луцьку, на Запоріжжі, Дніпропетровщині та Харківщині. <p>У результаті російської комбінованої атаки у Житомирській області загинула жінка, на Одещині &ndash; 7 поранених, серед яких 2 дітей; загалом відомо, що окупанти убили 5 цивільних: по одній людині у Луцьку, на Запоріжжі, Дніпропетровщині та Харківщині.</p> <p><strong>Джерело:</strong> голова Житомирської ОВА Віталій <a href="https://t.me/zhytomyrskaODA/8771" target="_blank">Бунечко</a> та голова Одеської ОВА Олег <a href="https://t.me/odeskaODA/6360" target="_blank">Кіпер</a> у Telegram</p> <p><strong>Пряма мова Бунечка:</strong> "На Житомирщині від масованої ракетної атаки постраждали житлові будинки та об'єкти критичної інфраструктури. Нажаль, за попередніми даними, внаслідок терористичних дій російського режиму загинула жінка". <br /> <br /> <strong>Деталі:</strong> Голова ОВА додав, що через складну ситуацію в енергосистемі введено аварійні відключення світла. На місцях працюють рятувальники та ремонтні бригади. <br /> <br /> Голова Одеської ОВА Олег Кіпер повідомив, що у регіоні 4 поранених, серед яких дитина; били окупанти по енергетичній та цивільній інфраструктурі.</p> <p><strong>Пряма мова Кіпера:</strong> "Внаслідок атаки четверо людей отримали поранення, серед них &ndash; 10-річний хлопчик. Троє постраждалих, зокрема й дитина, госпіталізовані у стані середнього ступеня важкості. Їм надається вся необхідна допомога".</p> <p><strong>Деталі</strong>: Голова ОВА додав, що внаслідок падіння уламків ракет пошкоджені приватні будинки та велика кількість автотранспорту.</p> <p>"Також в Одеському районі є збої в роботі електроенергії. Всі відповідні служби усувають наслідки атаки росіян", &ndash; підсумував Кіпер.</p> <p>Станом на 11:00 загалом від російського удару<strong> загинули 4 людини</strong> (по одній у Луцьку, на Запоріжжі, Дніпропетровщині та Житомирщині) і щонайменше <strong>12 осіб дістали поранення</strong> (5 у Полтавській області, по 1 у Луцьку, <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471907/" target="_blank">Київській</a> та Дніпропетровській області та 4 в Одеській області).</p> <p><strong>Доповнено:</strong> Згодом&nbsp;Кіпер повідомив, що кількість постраждалих внаслідок російської атаки по Одещині <strong>зросла до 7 людей.&nbsp;</strong>За його словами, у&nbsp;медзаклад в стані середнього ступеню важкості госпіталізована 60-річна жінка. Також двоє дітей (10-річна дівчинка та 8-річний хлопчик) отримали забої й садна.</p> <p>Також стало відомо, що&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471925/" target="_blank">одна людина загинула та ще дві дістали поранення</a> у результаті російського удару по Ізюмському району Харківської області.</p> <p><strong>Передісторія:</strong></p> <ul> <li>Раніше Повітряні сили повідомили про те, що&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471881/" target="_blank">окупанти запустили ракети по території України</a>, також писали, що Росія підняла у повітря 6 дальніх стратегічних бомбардувальників-ракетоносців Ту-22М3.&nbsp;У соцмережах повідомляють про вибухи у Харкові, Кривому Розі, Вінниці.</li> <li>У Києві, Луцьку працювала ППО,&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471882/" target="_blank">вибухи лунали в Харкові, Запоріжжі, Одесі</a>&nbsp;та інших містах.&nbsp;</li> <li>У результаті російського комбінованого удару по Україні у місті Луцьк, що на Волині,<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471884/" target="_blank">&nbsp;пошкоджений багатоквартирний будинок</a>&nbsp;та&nbsp;&nbsp;об&rsquo;єкт інфраструктури,<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471888/" target="_blank">&nbsp;одна людина загинула.</a></li> <li>Також російські війська поцілили по промисловому об&rsquo;єкту у Полтавській області, там<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471880/" target="_blank">&nbsp;5 людей дістали поранення.</a></li> <li>Відомо про&nbsp;<a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471891/" target="_blank">одного загиблого&nbsp;</a>у&nbsp;Дніпропетровській області і <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471901/" target="_blank">про одного</a>&nbsp;у Запорізькій області.</li> <li>Внаслідок масованої російської повітряної атаки РФ є пошкодження інфраструктурних об&rsquo;єктів та <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471907/" target="_blank">потерпілий у Київській області.</a></li> <li>Прем'єр-міністр Денис Шмигаль повідомив, що внаслідок повітряного нападу Російської Федерації 26 серпня <a href="https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471910/" target="_blank">постраждали 15 областей України.</a></li> </ul> https://www.pravda.com.ua/news/2024/08/26/7471914/ 